{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_002216",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "권경우신도비"
    },
    "text": "クォン·ギョンウシンドビ\\n\n楊平郡郷土遺跡第20号には、朝鮮初期の文臣であるクォン·ギョンウ(1448~1501)に関連するものが指定されています。クォン·ギョンウは、朝鮮燕山郡の時に道勝地·大司憲の職に就きました。戊午事禍の際には、クォン·ギョンウの弟であるクォン·ギョンユが首謀者とされ処刑されたため、クォン·ギョンウ自身も江陵府官奴に配属されました。しかし、中宗の反正により、クォン·ギョンウの身元も確認され、押収されていた家産も返還されました。クォン·ギョンウの神道碑は、彼の位牌を祀った水谷書院の近くにありますが、墓は神道里から約50m離れた場所にあります。この碑は、彼の死から約370年後の高宗12年(1875)に建てられました。碑の高さは304cm、幅73cm、厚さ19.5cmであり、碑文は許伝が作成し、権慶友の12代子孫権現が字を書いたものです。碑身と龍と雲の形で装飾された首首は、丸石を一つ削り、長方形の大石の上に乗せられています。",
    "QA": [
        {
            "question": "クォン・ギョンウは何時代の文臣でしたか？",
            "answer": "クォン・ギョンウは朝鮮初期の文臣でした。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウはどの地位に就きましたか？",
            "answer": "クォン・ギョンウは道勝地・大司憲の職に就きました。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンユとはどのような関係でしたか？",
            "answer": "クォン・ギョンユはクォン・ギョンウの弟でした。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウは何故江陵府官奴に配属されましたか？",
            "answer": "クォン・ギョンユが戊午事禍で処刑されたため、クォン・ギョンウも江陵府官奴に配属されました。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウの神道碑はどこにありますか？",
            "answer": "クォン・ギョンウの神道碑は彼の位牌を祀った水谷書院の近くにあります。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウの墓はどこにありますか？",
            "answer": "クォン・ギョンウの墓は神道里から約50m離れた場所にあります。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウの神道碑はいつ建てられましたか？",
            "answer": "クォン・ギョンウの神道碑は高宗12年(1875)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウの神道碑の碑文は誰が作成しましたか？",
            "answer": "クォン・ギョンウの神道碑の碑文は許伝が作成しました。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウの神道碑の字を書いたのは誰でしたか？",
            "answer": "クォン・ギョンウの神道碑の字を書いたのは権慶友の12代子孫権現でした。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウの神道碑の装飾には何が使われていますか？",
            "answer": "クォン・ギョンウの神道碑の装飾には龍と雲の形が使われています。"
        },
        {
            "question": "クォン・ギョンウの神道碑はどのような形状ですか？",
            "answer": "クォン・ギョンウの神道碑は高さ304cm、幅73cm、厚さ19.5cmの大きさです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 313,
        "QA": 442
    }
}